揾工既經驗分享

先講明，我係一個fresh grad，身邊都有好多朋友因為揾工所以覺得人生冇希望，唔知自己讀四年書然後揾翻d 中學畢業就得既工有乜用 etc. 所以希望可以同大家分享下自已既經驗，順便發放下正能量

揾工既時候:
1. 睇清楚份工既preferred/ desirable qualities ，如果冇既，通常都冇乜機會

2. 寫明一年工作經驗嗰d都可以照apply，因為有時候你interview嗰陣表現到你份人有足夠既學習能力，佢都會請 (但人工當然就會打翻個折)

send CV既時候:
1. 揾工網只係一個中介，同埋d網有時候會亂咁post d openings，最保險就係上去間公司既網再揾career嗰度直接send過去 (除非佢公司官網冇career，然後焗住要你用揾工網)

2. Expected salary唔好寫實一個數，揾翻嗰行既市價，再加減$1000咁俾個range佢，或者直接響你個e.s. 嗰度括住 (negotiable)

interview之前:
1. 早到10分鐘，俾d時間自己回氣又好，定下個心又好，再唔係你上到去俾人一種你好淡定既印象都係百害而無一利

2. 如果有得interview，自己主動d問佢有咩準備，print定封cover letter同cv，方便佢地留低自己睇 (我銀包會袋住一兩張證件相，有時佢地會叫你填表再痴張相上去)

3. 睇下間公司有冇d咩working motto，了解下公司想要d咩 (其實好似做戲咁，響一個interview入面扮演佢需要既角色)

interview既時候:
1. 自我介紹要中英文都有準備嗰d就唔講了，個人覺得最好係響個interview對談之間主動令佢feel到你有向上既決心 (例如有冇d咩cert你想考或者你入咗公司之後既career plan係咩)

2. 臨收皮嗰陣，可以問下佢second in嗰d係幾時，又或者係有冇d training program俾新人學習，令佢覺得你真係渴求呢份工

我記得自己做咗既野係咁多，可能上面d points係呀媽係女人既真理，但希望都可以幫到大家少少，加油

$12000-15000既工好多，

$18000-$25000既工好似好少請人

hi羊咩

其實唔洗寫range 你寫實數再寫negotiable都得

講多無謂，最緊要識人介紹，9成請

唔駛negotiable, 呢句野我覺得好多餘

你寫range佢都係俾你個range下限再減，寫唔寫negotiable佢都係壓價㗎啦屌，有撚用

唔好燥唔好灰心 我都試過咁樣，嗰陣我直接同佢講個range係我已經深思熟慮過，同埋呢行都係呢個價諸如此類...唔好俾第一份糧限制你既人生同自信心呀～